急！發夢人士要睇！義診情緒支援！

文長，一定要睇

小妹我係催眠治療師，一向做緊情緒治療既工作。由六月份開始，我決定向經濟困難加上情緒困擾嘅手足提供義診，幫手足做情緒支援。

六月開始，其實大家一直俾無形又最具殺傷力嘅「工具」操控住，政府刻意製造嘅白色恐怖，加上連續不公義事件、所有發生係眼前嘅事，都嚴重地衝擊大家嘅固有信念，係心理學所指，呢種狀況會令大家進入習得性無助狀態，減低抗爭意志。

各位手足係呢段日子，持續係潛意識入面接收政府製造「反抗是無望的」暗示，呢種不停嘗試又失敗所產生嘅無力感，容易造成一種情緒危機，導致大家係明明有可能改變現狀嘅情況下，選擇放棄，自我懷疑，甚至以死明志。

係呢場抗爭入面，情緒支援呢個角色好被動，關於情緒困擾呢個問題，如果當事人唔主動尋求協助，好難發現同幫到手。我實在唔想再見到手足企跳既消息，唔想見到再有生命隕落，所以我會開始係連登同各位手足做返啲思想工作。

呢幾個月我接觸嘅手足大部分年齡都係17至29歲，手足情緒問題主要圍繞幾種：創傷後壓力症候群、焦慮症、燥鬱/抑鬱症，甚至有女仔因爲見到黑警拉女義士個時，騎住、拖行女義士既畫面，勾起返童年受性侵未被處理既心理創傷。坦白講，我見到大家有共同情緒危機，情況令我感到憂心，因為我相信有大部分人確實需要協助，但未尋求協助。

留意到大部分人面對自己情緒問題，都會選擇忽視、壓抑，怪責自己太軟弱，或者感覺自己硬淨啲就會好返。
其實被壓抑無視嘅情緒，係唔會消失，相反，相同情緒係會用更強烈既方式重複出現，直到你願意正視同面對情緒為止。

各位手足，如果你感覺到自己情緒狀況同以往好大分別，長期低落、長期焦慮、發惡夢、長期失眠，情緒狀況直接影響到日常生活的話，請你正視情緒俾你嘅信息，因為情緒係內心需求嘅反映。

明白到大家都感覺好攰又感到難以停下，但想話俾大家知，情緒並無對錯，係長期抗爭下，我哋嘅情緒調整得好絕對係一種軟實力，因為情緒同內在信念互相掛鉤，光復並唔單單係口號，而係由心而發嘅堅定信念。
情緒處理唔好，精神狀態直接影響到抗爭時發揮能力。所以呢件事，絕對唔係小事。

當年天琦都坦然地講過自己曾患抑鬱症，佢早前亦寄語香港人：「不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」
正視情緒，才能夠係抗爭中保持警覺同思考。

黎明尚未來臨時，我哋不妨提醒自己，毋忘踏上呢條路嘅初衷。
當感覺到無法掌控人生時，我哋可以選擇先去擁抱自己支離破碎嘅內心。

千萬記住，當我哋難過、感到絕望、無力，唔係我哋過份軟弱，而係因爲我哋比誰都更願意承擔。
我哋係危難時刻，無選擇到苟且偷生，而係選擇去對抗世間荒謬。

我們無辦法得知香港將來嘅命運，但當我哋選擇承認香港人嘅身分，我哋同時具有能力選擇：「要如何在有生之年做我們該做的事情。」

無論最終能否如我們所願，再多阻礙同傷害都無法改變我哋共同信念。

光復香港，時代革命！

P.S.
有情緒困擾既手足唔好猶豫，可以搵我。
關於義診，有經濟困難既手足可以聯絡我，只需要象徵式收費，費用直接捐款俾星火，影過數紙俾我就得。

小妹治療IG：@haleyhmlife

願榮光歸香港

幫推！

願榮光歸香港！

推

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

多謝你